新最低工資不多於37元

2018年08月25日

新最低工資不多於37元

【本報訊】最低工資委員會昨日開會，經過近7小時討論拉鋸，勞資雙方就本港第5個法定最低工資水平達成共識。據了解，新最低工資水平由現時34.5元增至不多於時薪37元，加幅約7%，明年5月1日起生效，料超過10萬名基層打工仔（圖）獲加薪。

最低工資每兩年檢討一次，會上勞資雙方委員爭持激烈。消息指，今次談判較之前幾次艱巨，勞方委員最初堅持較大幅度調高，建議最少加至38元，資方委員認為加至36元已是極限，擔心在經濟前景不明朗下，若大幅增加最低工資會令僱主百上加斤。

據了解，經過多番討價還價，委員會最後達成共識，但因委員尚未正式簽字作實，委員都封口拒絕交代談判進展，免出現變數，令談判結果難產。但據悉，新最低工水平不會高於時薪37元，若加至37元，增幅7.25%；若只調整至36.5元，加幅僅5.8%，是歷年最低。

10萬基層受惠

消息指，政府數據反映，本港經濟有放緩迹象，加上在中美貿易戰陰霾下，相關最低工資加幅，大部份打工仔也收貨。最低工資委員會10月底會前向特首提交報告，若獲行政會議通過，新水平明年5月1日起生效。

統計處2017年數據顯示，最低工資若加至37元，有12.48萬名打工仔獲加薪，其中物業管理、保安及清潔服務、零售及飲食業有最多員工受惠；如增至36.5元，則涵蓋10.19萬名基層僱員。政府初步評估，最低工資調高對失業率及通脹率影響輕微，僱主的額外薪酬開支成本估計每年增加最多4.78億元。

香港物業管理公司協會理事兼前會長李春犁指，現時大部份物管公司都以高於最低工資聘請員工，料新一輪加幅對業界影響不大。但以目前最低工資水平為例，若上調6%至36.5元，連同勞保、強積金供款及替假福利等，料人手開支增加9至10%，管理費或需上調約5%。

■記者王家文、盧文烈

上一則
上一則
紅衫肉實 瓜衫偏腍價錢較平

下一則
下一則
港體操史上第一人 石偉雄衞冕跳馬王

通脹 gogogo

點減，政府又帶頭

依家連台灣最低工資都有NTD140 對番物價租金 可想而知至老細食水幾撚深

如果只係想拉高低收入人士嘅收入
咁其實地租先係萬惡之源
你加完佢咪又係加

加低收入人士人工, 抽政治水連登仔嫌加得少

結果
成本上升, 餐廳零售連鎖店相應加價
香港人工中位數上升, 巴士地鐵電費根據可加可減機制加價,
連登仔：dllm又加價 , 有加冇減機制可恥 , 食餐飯都要5、60蚊

你睇下你幾多負皮, 連登仔淨係識屌有錢佬, 唔會諗下件事有咩後果架
好似文革咁拎哂班有錢人去批鬥就最啱佢地心意

出黎打工未 知唔知出面一個豆潤地鋪幾錢租一個月

都咁多年，都不接受現實， 羊毛出自羊身上，不願面對

本身好地地有啲細鋪，特色小鋪，最後因為人工，租金問題，一間一間執笠，個個 大家樂 吉野家 萬寧 百佳囉

屌有錢佬，咪就係得個屌囉，口唔攰，手都痛啦

你同佢地講，點會明，明個啲係唔會出聲。。。。

好簡單，今次又加 7%
你問下自己份人工有無加7%啦

你有你屌 你估真係講兩句有錢人會好痛呀 起身繼續做狗啦

跟本唔會睇連登

比人 filter 曬

除左清潔 有幾多份工時薪出緊34～37？

其中物業管理、保安及清潔服務、零售及飲食業有最多員工受惠；如增至36.5元，則涵蓋10.19萬名基層僱員。

算吧啦 賤種港人乜都要賺到盡

仲有好多濕鳩工keep住高最低工資三幾蚊, 最低工資加佢地會跟住加

不過依然對大部分人黎講都加唔到自己 但硬食通漲

講到通漲純粹係由最低工資而來...
以前就話有最低工資會大量人失業，好啦到依家失業率創新低就話會拉高物價
喺香港租金成本高過人工成本多多聲啦
就算依家最低工資變返10蚊，你估吓d嘢會唔會即刻平咗3分之一？

屌你老母你呢種死弱智仆街食屎狗，咁你應該係去屌舖租，唔撚係屌加人工啦，仆街屌你老母

你覺得我呢句說話係影響到你冇得加人工咪當我唔啱囉, 要幾冇邏輯幾小器同冇禮貌先可以打到呢個回覆